港鐵認石崗露天段積水頗多 指若軌旁設備受雨影響 將停駛維修

高鐵石崗列車停放處積水情況。（公民黨提供）

今明兩天是西九高鐵站開放日。港鐵車務總監劉天成在西九站見記者時表示，廣深港高鐵26公里的香港段主要在地底，而近八鄉石崗的救援點有露天段，港鐵察覺到該路段有積水情況，且積水頗多。但他續指，若任何軌旁設備受外間因素（如雨水等）影響，會發出信息至控制中心，列車亦會暫停行駛，控制中心會安排維修人員到現場處理，及調動列車，使影響減至最低。

劉天成又表示，因香港段連接了國內超過2.5萬公里的高鐵網絡，所以很多「乘客須知」需與內地銜接，而內地高鐵要求行李的長闊高合共不可超過130厘米，所以香港方面亦必須執行該要求。

他補充，若有乘客攜帶過大行李，高鐡西九站內將有服務承辦商提供行李運送服務。